你地有冇個好唔識諗嘅家姐/阿哥？

今年18，家姐大我4年，喺外國讀緊year3。屋企做小生意，最近呢5年全部收曬皮，老豆老母冇做野，靠按左層樓頂住頭家，希望頂到我同我家姐出黎做野。

家姐外向，顧家，好錫我同屋企人，有孝心。當年因為炒DSE話要去外國讀，老豆老母就成全佢。佢喺嗰邊成日俾人收埋啲不必要嘅費用（fail考試，要上多一期英文班)(租完宿舍唔住，同fd喺出面租屋)等等...唔知佢有冇諗過咁樣係浪費老豆老母嘅金錢。到yr2個人就開始放棄人生咁，日日瞓到6,7pm先起。yr3仲撚慘，炒撚左唔知畢唔到畢到業(兩老唔知)。

最近返左黎香港做左幾個月full time就辭咗職。呢兩三個月冇做野，喺屋企又無所事事，得閑拍下拖，4點幾先瞓3點先起，又唔搵工，個人完全係冇目標。有時老竇老母都問起我家姐畢業嗰度，但係佢成日都迴避問題，又唔交代清楚，成日都係咁要人擔心。

真係好煩，點解反而成日要個細佬擔心？自己成年人點解唔可以生生性性？

建議你唔好同佢有咩關係 同時同自己老豆老母搞好關係
得閒就講多啲你家姐壞名 遲啲屋企份身家就你嘅
到時再同佢脫離關係都唔遲

吹？ 佢有西 第時嫁左去就得
返外國搵洋腸898埋香港都仲得

你男人老狗就等收皮啦
仲依個時勢先黎18歲

可能你出嚟做嘢拍拖之後，就會了解佢心境多啲
你哋都算係成年人，其實你家姐都唔係大你好多，未必有你咁成熟

可能你接觸得多啲個社會你就明點解佢會咁

關你撚事屌你老母

真，人生既意義係咩，你依家仲未會去諗
你依刻可能覺得畢左業就叫成功

靚唔靚，靚既嫁個有錢仔，全家都享褔。

其實出到嚟做嘢，已經發現好多現實未必係自己想像中咁

真，比你做到隻狗月入五萬又點，有d人唔洗做收租收息都多過你，d醫生做個手術 都收你十萬八萬，你就開始懷疑人生，咩先係岩 咩先係有意義

得閑拍下拖
咁都有人要?

係
但樓主家姐可能連簡簡單單生活
想做有意義的事都成問題

發現理想同現實太過遙遠，係人一開始都會好迷惘
利申：仲迷惘緊

起碼都要畢左業先啦老豆老母掉左百幾萬俾佢讀。。。

我15歲已經出黎做野。。。要online lesson到依家一直有返工

你咪同佢傾下，錢係重要，但家人既關心唔係下下用錢可以衡量

又唔係畢唔到
Defer姐

其實你係唔抵得佢係女人,唔洗你咁需要努力

你家姐固然無能兼敗家
不過唔到你諗，搞掂自己
兩老馬死唔通就唔駛落地行咩？

關你撚事咩屌你老母

牛津